\documentclass[a5paper, twoside]{article}
\usepackage[final, notoc]{top}
\usepackage[a5paper]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\excludeversion{exclude}
\addbibresource{BastrykovE.bib}
\makeatletter
\renewcommand{\titlelayout}{%
    \thispagestyle{empty}
    \begin{center}
        Министерство образования и науки Российской Федерации ФГБОУ «Удмуртский государственный университет»\\
        Математический факультет\\
        Кафедра алгебры и топологии

        \vspace{5em}

        \@author

        \vspace{5em}

        {\Large\uc{\@title}\par}

        \vspace{2em}

        Учебное пособие

        \vfill

        \includegraphics[width=16mm]{img/udsu.pdf}

        \bigskip

        Ижевск

        \@date
    \end{center}
    \newpage
    \thispagestyle{empty}
    \small
    \setlength{\parindent}{0mm}
    \begin{tabular}{@{}c@{ }l}
        ББК & \@BBK\\
        УДК & \@UDK\\
            & \@ASG
    \end{tabular}

    \vspace{1em}
    Рекомендовано к изданию редакционно-издательским советом УдГУ
    \vspace{1em}

    \ifthenelse{\equal{\@editor}{}}{\vspace{2em}}{
        \begin{tabularx}{\textwidth}{@{}c@{ }X}
            \textbf{Рецензенты:} & \@editor
        \end{tabularx}
    }

    \vspace{1em}

    \begin{tabularx}{\textwidth}{@{}cX}
              & \textbf{\@author}\\
        \@ASG & \@title: учебное издание. --- Ижевск: Изд-во «Удмуртский университет», \@date. --- \pageref{ext:end}\,с.\\[1em]
              & \textbf{ISBN \@ISBN}
    \end{tabularx}

    \vspace{1em}

    \begin{minipage}{\textwidth}
    \setlength{\parindent}{2em}
    \@abstract
    \end{minipage}

    \vspace{1em}

    \hfill
    \begin{tabular}{cl}
        ББК & \@BBK\\
        УДК & \@UDK
    \end{tabular}

    \vfill

    \hfill
    \begin{tabularx}{.6\textwidth}{>{\copyright}c@{ }X}
        & \@author, \@date\\
        & ФГБОУ «Удмуртский государственный университет», \@date
    \end{tabularx}
}
\makeatother
\fancyhead[LE,RO]{\thepage}
\fancyhead[RE]{\leftmark}
\fancyhead[LO]{\rightmark}
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\setlength{\headheight}{14pt}
\begin{document}
\UDK{515.17 (0.75.8)}
\BBK{22.151.11я.73}
\ASG{Г 917}
\MSC{54D35, 54D80, 54-06}
\ISBN{???}
\title{Пространства Стоуна некоторых булевых алгебр}
\author{Грызлов~А.\,А., Бастрыков~Е.\,С., Головастов~Р.\,А.}
\editor{Пыткеев Е.\,Г., д.\,ф.-м.\,н. вед. науч. сотр. УрО РАН,\\
&Петров~Н.\,Н., д.\,ф.-м.\,н., профессор}
\abstract{Пособие предназначено для студентов-математиков магистратуры и~старших курсов бакалавриата, а~также для аспирантов и~научных работников, занимающихся общей топологией.\\
\indent В~пособии рассматриваются различные способы построения булевых алгебр и~свойства пространств Стоуна этих алгебр.}
\keywords{бикомпактное расширение, компактификация Стоуна;--Чеха, пространство Стоуна булевой алгебры, центрированные системы множеств}
\date{2015\,г.}


\maketitle

\setcounter{page}{3}
\pagestyle{fancy}
\tableofcontents

\newpage
\subsection*{Предисловие}

Одной из основных тем в общей топологии является теория бикомпактных расширений, в частности бикомпактных расширений дискретных пространств. Данное пособие посвящено изучению свойств таких пространств, построенных как пространство Стоуна некоторых булевых алгебр подмножеств счетного множества.

Пособие состоит из введения и двух глав. Во введении приводятся основные сведения, конструкции и основные свойства рассматриваемых пространств. Первая глава посвящена пространству Белла, которое является первым бикомпактным расширением, построенным как пространство Стоуна некоторой булевой алгебры, существенно отличающееся по своим свойствам от максимального бикомпактного расширения счетного дискретного пространства~\(\beta\omega\). Во второй главе рассматриваются основные модификации пространства Белла. Глава состоит из трех параграфов, каждый из которых посвящен отдельной группе пространств.

Новизна пособия состоит в рассмотрении связи структуры булевых алгебр подмножеств и свойств пространства Стоуна данных булевых алгебр. Доказательство основных теорем основано на оригинальном сочетании методов теории множеств, общей топологии и комбинаторики.

Пособие предназначено для магистрантов и студентов старших курсов бакалавриата направлений 02.03.01 и 02.04.01 маткматика и компьтерные науки, а также для аспирантов и научных работников, занимающихся общей топологией. Данное пособие поможет студентам развить навыки научного исследования и~выбрать направление своей дальнейшей научной деятельности.

Работа с пособием предполагает последовательное изучение материала, хотя для перехода к изучению второй главы, прочтение параграфов~\ref{sec:Bell_space:l_and_u} и~\ref{sec:Bell_space:lpiM} не обязательно. Более подробно о~булевых алгебрах и их пространствах Стоуна читатель может ознакомиться, обратившись к изданиям, указанным в списке литературы.

\newpage

\input{01_introduction/main.tex}

\input{02_Bell_space/main.tex}

\input{03_all_in/main.tex}

\printindex

\newpage

\addcontentsline{toc}{section}{Список литературы}
\printbibliography
\label{ext:end}
\end{document}
